那些年的日劇 原來已經是10多年前

雖然去年女神新垣結衣的《逃恥》，還是近期播出山下智久的《Code blue 3》、渡邊直美的《最強媽媽栞納》都成功掀起話題，不過無疑其受歡迎程度都不及90年代般厲害，現在聽一次那些年的日劇神曲，不禁令人想起昔日的青春回憶。

大家必然說得出《東京愛情故事》、《悠長假期》、《GTO麻辣教師》、《戀愛世紀》等日劇，可是近年日劇逐漸顯露出頹勢，甚至被韓劇佔據大半江山。日本富士電視台曾經接受傳媒訪問時表示過，他們在提拔了一批二十五六歲的年輕人擔任制片人和導演，拍攝了一批深受歡迎的青春偶像劇。

後來以木村拓哉、反町隆史、常盤貴子、酒井法子、鈴木保奈美、深田恭子及松隆子等年青偶像掛帥的劇集流行整個華語地區，掀起哈日熱潮。而香港的電視台如無線和亞視大打「日劇戰」，亦有助香港人更為認識日劇。

其實唔可以攞以前收視同而家收視比
畢竟科技都唔同哂

果啲劇廿年都黎

龍櫻

想睇返深田恭子套神啊!

求婚大作戰

華麗一族都10年前

深田恭子好正

《庶務二課》系列，演打雜嘅主角江角真紀子，竟然係「小員工，大領導」，
能夠改變企業高層嘅大小決策。

P.S. 富士電視台於90年代初期，搬遷至當時為新填海地嘅「台場」，因此電視台因乘利便，
以台場周邊地域作為劇集外景。（例子：彩虹橋）